唔想再用zoom 嘅人同我入嚟!!!!!!!!!!!!!!!!

是咁的
之前小弟就係hku 嗰邊打咗封信
就講反對用zoom 呢個app嚟做online learning
就去信咗副校長
但佢就hea 覆我之後就冇咗回事
我希望連登嘅咁多手足可以幫我一個忙
無論你係咩U都好 copy都好
send封信俾你嘅校長 副校 Profs
令佢哋知道 用zoom係幾濕鳩嘅一件事

致____大學:

我們為一眾___大學之大學學生, 現就____大學於_月_日起使用的Zoom Meeting 程式以及做法作出強烈的不滿和反對，現正要求校方由week 3起將zoom meeting 全部轉為video and live learning，以及取消take attendance嘅做法。
理由一:
zoom meeting令到學生無法投入於課堂，上課氣氛十分尷尬，令到老師教學節奏減慢
例子: 同學在開cam或mic後感到極不自在，老師問問題後經常dead air，而老師亦不習慣如此教學模式。
理由二:
zoom meeting沒有錄影，同學無法重溫上堂嘅內容。當有lag或斷線嘅情況，同學需要要求老師重複內容，或直接miss咗。
理由三:
同學家中並沒有合適嘅環境以及設備上堂。受新型冠狀病毒的影響，同學大部分時間都在家中上課，但部份同學家中過於嘈吵，或有工程進行中，都大大影響上課時嘅進度。
理由四：
現在社會環境惡劣，因同學們有機會外出購買生活用品，例如口罩，廁紙等，未必不能夠在特定準時上課，再者online learning嘅目的在於flexible，因此校方應取消Take attendance嘅做法。
取代方案:
一、將所有zoom meeting改為live learning or video learning(包括使用Panopto)，讓同學能夠重溫課堂內容。
二、將zoom meeting改為不開cam，不開mic嘅形式，並要求老師錄製課堂內容。
三、取消Take attendance嘅分數，例如將10%平分於其他計分項目，或直接以90%作為總分

請求校方務必採納同學們嘅意見，我們為求的只是提升同學的學習效率以及改善網上學習的質素。

一眾___大學學生、教職員及畢業生

*此聲明不代表____大學校方及沒有參與聯署的____大學學生、校友及職員之立場。

Push

Dear ,

We are writing to complain about the use of Zoom Meeting for online learning and the section of taking attendance during online learning in Zoom Meeting. We now request the University of __________ for turning all zoom meeting lesson into video and live learning and cancel out the taking attendance section.

Reason One:
When students are having live lesson on Zoom Meeting and turn on their mic and camera, they feel so embarrassed and uncomfortable. It makes them unable to enjoy and focus on the lesson. Also, it may slow down the teaching efficiency of professors and tutors. For example, there are always some "dead air" after the questions asked by teachers.

Reason Two:
There are no recordings and videos after the lesson. When the internet disconnects, students may easily miss out some important information from teachers. Students also cannot revise the content of the lectures and tutorial.

Reason Three:
Because of the impacts of Novel coronavirus, students usually have the meeting at home. However, most of them usually do not have a suitable learning environment and equipment. For example, some may be under a noisy environment.

Reason Four:
The aim of online learning is to allow students to follow up the missing lectures and tutorials. Being flexible is extremely essential. However, under nowadays society's condition, students sometimes have to go outside to buy some necessities such as surgical masks and toilet papers. They may not able to follow the original time session having the lesson online. Therefore, the university should cancel out the attendance taking section.

Alternative 1:
To turn all zoom meeting sections into live learning or video learning, including Panopto. It allows students to revise the lectures and tutorials.

Alternative 2:
To make sure all zoom meeting do not require students to turn on their camera and microphones and require teachers to record the lesson.

Alternative 3:

To cancel out the section of taking attendance.

We hope that the University of __________ will accept our suggestion and understand our concern.
Best Regards,
_____ Students,Staff and Alumni members

Disclaimer: This open letter does not represent the stance of the University and other ____ students, alumni, and staff who have not signed this letter.

幫推1

其實zoom問題唔大
但唔應該take attendance, 同埋一定要有lecture recording 睇先啱

幫推2

ching 你講中哂我嘅心聲

幫推3

幫推4

push

p牌推唔郁

其實我都係得兩個course 用zoom 但都覺得好on9

push ahhh

push ahh

學費咁貴 但啲政策咁濕鳩 唔撚係就咁算數啊

我要上熱門

要上熱門

樓主係咪asso後門狗？
中英文都好差下
難怪俾副校長hea鳩你

中 英文好差都好
都希望出一分力
奈何搵唔到其他人幫手寫封靚仔啲嘅信
咪為有格硬嚟
如果ching可以幫手寫封好啲嘅 順啲嘅 幫你pin埋又點話

btw 我唔係後門狗

其他用乜？

點入hku

關我撚事咩

panopto 或直接錄video
有得返睇真係正好多

um⋯⋯我用zoom唔洗開mic同cam

負負碌碌碌入咗

D理由真係好牽強 連我阿媽都說服唔到 唔怪得佢hea覆你

我啲大lecture都係
細lecture同tutor要用

有冇啲好啲嘅理由

幫推

如果有ching有啲更好嘅理由或者可以幫手寫好啲封信
無任歡迎㗎

多謝啊

我都想
都唔知讀緊啲乜
online lecture真係差好遠

上咗熱門啦喂

push push

先唔講教得廢，我個科佢upload條片得480p,笑死

480p 係咪用鞋盒錄條片出嚟

推唔郁

誠哥賺唔少

呢樣嘢其實同抗爭好似
個個都知呢樣嘢係啱係要做
但冇人做 因為佢哋懶 怕事 怕麻煩
而真正有心做嘅雖然能力低 冇經驗 讀書唔叻 但起碼嘗試 就算唔識整文宣 唔識整遊行路線 唔識用Twitter 英文唔叻
但唔緊要 佢哋學 佢哋試 佢哋問其他識嘅人意見
但換嚟嘅只係一啲撥冷水嘅說話
乜呢條友咁廢㗎 冇讀書出嚟搞抗爭 咁撚樣衰嘅幅文宣

但你估有能力又肯做嘅人又有好多咩 你能力高過我 咁可唔可以教我幫我手 甚至親手做埋呀香港人

點解咁講

google下啦

。

原來zoom李嘉誠有份
今鋪誠哥又贏

應該直接畢業
呢幾屆學生學既野已經好夠
付出太多

如果今鋪真係成功
就以後唔洗用zoom 嚟做online learning

推

old news is so excited

學生哥要一齊努力

sor 一年前都仲係隻港豬
唔睇新聞

講咁撚多係唔想take attendance 可以走堂姐屌
令老師不適應呢個教學模式呢啲理由點成立呀，你個角度一時呢樣一時果樣，無說服力架

用zoom 定 delay summer holiday
自己揀

聽日第一次用zoom

有8個負評係咩玩法
我啲中英文差到負皮？
唔好咁啦
我已經好努力㗎啦

講咁多我都係想睇片姐同唔想開cam姐
令老師唔適應呢個理由真係咁衰
sorry 我錯了

唔用zoom 可以拍片或者開live
好多選擇喎絲打
唔洗下下都攞個summer sem 出嚟嘅

加油

cu ching

Push
我上個sem 聽書都已經唔係好集中到
依家直頭好似無學過野咁

Zoom有錄影

我學校有錄低已經用唔到理由二，理由一就平時上堂個老師都係玩獨角戲冇人理佢啦

勿相認

老師唔適應呢個point可以點轉
因為我見啲professor真係唔慣用zoom上堂 變到好似唔識教書咁

Zoom有得錄影再之後睇番
不過唔係個個prof識用就真
但take attendance就真係on9

依家好似無學過野咁+1
真係搞唔掂

Btw. 我覺得用online幾好，唔洗屈係學校天地堂，又hea啲，好過遲下要補課

錄影要lecturer嘅permission
所以我都有個建議係希望佢哋可以錄低

有錄低咁好
理由一真係好深感受
咁大個人都未試過尷尬到咁

你係想屌佢take attendance定用zoom垃圾
成篇野論點主次不分
特別係1 乜柒野極度尷尬
俾任何人睇篇野只會覺得你無理取鬧
你每一個論點都可以即刻反駁到
1) 咁你平時上tutorial又唔覺尷尬?(如果間u係lecture都要開咁係佢on9，你直接話冇意義咪得)
2) 自己諗方法錄(你咪叫佢開放錄影功能囉，講咁撚多斷線之類把鬼，大大個錄影掣喺下面係佢唔開)
3) mute咪。
4) 咁你咪平時咁走堂囉，又唔見你屌？

同埋見你語氣用詞好強勢，好有道理咁，但配合啲咁嘅論點，只會覺你自大。你又唔係要同佢死過，只係要佢開放錄影同非必要科目唔計attendance。只要提出呢兩項就夠。

終於有人認同take attendance 真係on9
成件事又唔flexible

我其實冇話online 唔好
但係純粹唔想開cam 上堂加冇錄影
仲有take attendance

學費減半最實際

收到絲打

但你成篇野嘅重點放左係online用zoom有咩問題，而唔係attendance wo

咁你爭取左未？

好多prof迫人開cam n mic lol

之前喺房用zoom做debate
我老母以為我癡咗線

有send email 你估一日咁多人email佢 佢睇唔睇到？

我老母都係

呢個真 連登仔往往剩係識踩低人
有人付出同發聲唔係支持
反而係潑冷水
為左攞一啲無謂既優越感？

G chi樓主

睇嚟係你間u/lecturer問題
我地唔洗開cam 有時會unmute你答問題 條片都會upload返出嚟無限睇
另外 如果佢係跟timetable個時間zoom上堂 嗰段時間你suppose都係用嚟上堂㗎wor...

加油樓主 支持你
港大畢業老鬼

講得好好
香港人其中一個劣根性就係乜鳩都先批評人，唔會理其他背後發生乜，自己又唔做野，只係係道德高地到指指點點

推推推！真心G持

ching加油G持你

文章開宗明義屌zoom，以為係講呢個平台設計有咩問題，但內文原來係屌prof對zoom嘅使用方式
1）真係好柒，非常主觀，你覺得尷尬姐，唔比有人覺得無問題架，自問開mic開cam問題不大
2）明明只係prof問題，有啲錄有啲唔錄你咪叫唔錄嗰啲錄返囉，又或者好似呢個巴打講咁自己錄
3）反而覺得呢個仲論點仲實際，有啲同學家境無咁好好，無自己房上堂成日比屋企人搔擾到好難專心。
4）平時返學咪又係照走，而家留係屋企就良心發現咩

不如1同3寫成一個論點，話學生屋企環境唔好，開cam又有私穩問題，好似住劏房都唔想比全世界知啦。

致____大學:

我們為一眾___大學之大學學生, 現就____大學於_月_日起使用的Zoom Meeting 程式以及做法作出強烈的不滿和反對，現正希望校方改善zoom meeting 的做法以及取消課堂點名

做法一：
錄影zoom meeting時的課堂內容，讓同學可以重溫，並不要強制要求同學開啟鏡頭和mic。
原因是因為同學在完成zoom meeting課堂後沒有課堂錄製嘅影片，讓同學需要send email去問不明白嘅地方。此外，眾多同學表明在開啟視像或mic 上課後，感到極不自在，大大減低同學嘅投入程度。

做法二：
取消網上點名嘅做法。
原因是因為由於社會環境嘅影響，同學或需要外出購買個別物資，無法準時上課。網上點名使網上學習失去彈性，十分矛盾。

請求校方務必採納同學們嘅意見，我們為求的只是提升同學的學習效率以及改善網上學習的質素。

一眾___大學學生、教職員及畢業生

*此聲明不代表____大學校方及沒有參與聯署的____大學學生、校友及職員之立場。

Zoom有得record㗎

致____大學:

我們為一眾___大學之大學學生, 現就____大學於_月_日起使用的Zoom Meeting 程式以及做法作出強烈的不滿和反對，現正希望校方改善zoom meeting 的做法以及取消課堂點名

做法一：
錄影zoom meeting時的課堂內容，讓同學可以重溫，並不要強制要求同學開啟鏡頭和mic。
原因是因為同學在完成zoom meeting課堂後沒有課堂錄製嘅影片，讓同學需要send email詢問不明白嘅地方。此外，同學家中環境或許過於嘈吵或雜亂，雖則可以開啟virtual background或設至靜音，但不足以保障同學嘅隱私和確保課堂不被打擾。因此，校方請勿強制要求同學開啟視像和mic

做法二：
取消網上點名嘅做法。
原因是因為由於社會環境嘅影響，同學或需要外出購買個別物資，無法準時上課。網上點名使網上學習失去彈性，十分矛盾。

請求校方務必採納同學們嘅意見，我們為求的只是提升同學的學習效率以及改善網上學習的質素。

一眾___大學學生、教職員及畢業生

*此聲明不代表____大學校方及沒有參與聯署的____大學學生、校友及職員之立場。

有啲professor唔用

咁會唔會好啲

下面寫咗，睇下點

要開cam呢點真係究極on9

用zoom真係好撚on9
開cam開mic仲on9
upload啲片仲好啦 唔洗限死一定要早起身睇

但係而家又要排口罩 又要搶米搶廁紙
真係跟唔返個timetables

多謝你

人地咁用心你硬係要踩
你現實生活應該過得幾大壓力下

姐係我而家要寫嘅係：
要求professor 錄片同唔好強制開cam，因為私隱問題blablaa
取消take attendance係咪真係解釋唔到，online learning仲要take attendance好chur

「或直接miss咗」都寫得出

真

啲理由好撚19

upload啲片可以重新睇返又睇返，好正

咁我真係垃鳩圾嘅

太過真實

睇完你段嘢先發覺每科用zoom都有唔同習慣

我嗰科：
唔take attendance
要求學生mute mic/ 開cam係optional
有錄影但擺google drive

支持

屌 信號接收唔好有時卡撚咗係度 再唔係就直接彈咗出去
出廳又嘈
遲下到自己present好撚驚又信號唔好

佢會選擇轉用Microsoft Teams
因為有得錄

聽完咁多位嘅意見，執多兩執，決定唔加尷尬個point落去，佢哋話好撚柒，同埋要求都明確啲，變成唔開cam唔開mic 錄低zoom meeting+ 唔take attendance。原因包括私隱問題，冇得返睇，唔flexible

巴絲有其他意見可以再執，歡迎大家屌柒我，百屌成材
聽朝再打過，而家瞓先

124個正皮了
多謝大家

駛狗反咩，返學囉

用zoom仲要人分組，上堂present

幫你都比你駁
你係咪好冇自信成日自己踩自己既人黎

Hku jj help push
Zoom is on9

唔好意思 阻一阻大家
請各位開發新戰線 : Youtube

目的: 利用youtube演算法, 增加黃絲channel及文宣曝光機會, 降低藍絲文宣的散播速度, 應對中共KOL 100計劃

黃絲channel→ like、comment、subscribe、share
藍絲channel→ 不感興趣 /不要推薦這個頻道、開1.2秒close(降低續看率)
進一步措施 : 利用家中長輩ac dislike + report藍片 & 觀看+like黃片, 可提高黃片在其年齡層的曝光度

【中共最新滲透計劃 : KOL 100】

對抗藍屍KOL100計劃 的 簡單行動出爐

係

trueeeee

YouTube戰線 push

真心CLS

同意
幫推

我都想
但hku太多nds
實死撚梗

會唔會太正
理想做法

拉

真心，多謝你願意踏出第一步
Zoom到我好撚辛苦

建議改一改中文版嘅信 又中又英咁好似唔係咁formal

pushhhh

on99 好心cut左佢 online上堂好撚麻煩

Zoom有咩問題幾好用

ching 真心咩

咪就係

改緊

Zoom好似係支那整嘅？
吊啦唔用支那野，咁中意live不如開 YouTube live啦起碼live完有得睇翻條片

Zoom其實有得錄影
利申 個老師有錄比我地重溫

咁你就收皮啦 幫又幫唔撚到淨係識彈人哋(認真)

Version唔知幾多
巴絲過兩眼睇下得唔得
得就寫埋個英文版佢
或者有英文ching可以幫手嘅
麻煩幫手翻譯咗佢
我啲英文真係
============================
致____大學:

我們為一眾___大學之大學學生, 現就____大學於_月_日起使用的Zoom Meeting 程式以及做法作出強烈的不滿和反對，現正要求校方改善zoom meeting的上課模式，以及取消網上點名嘅做法。

方案一：
要求教師們把課堂內容錄製成影片，並把強制開啟視像和麥克風改為非強制性，老師們需在教學期間把全部同學設至靜音，在答題期間或同學有發問時才解除靜音。

理由一：把課堂內容錄製成影片可讓同學重溫和複習，當遇上不明白的地方也可以重看，大大提升同學們的學習效率。
理由二：並不是每位同學都擁有合適的環境上課，雖則有虛擬背景和靜音兩個方法，但未能完全保護同學們的個人私隱。再者設至靜音能夠避免上課的時候不被打擾。

方案二：
取消網上點名的形式

理由一：由於社會環境的影響，同學們或會在原定的上課時間外出，例如購買生活用品，而取消點名的形式能夠令網上學習更為彈性。

請求校方務必採納同學們嘅建議，我們為求的只是提升同學的學習效率以及改善網上學習的質素。

一眾___大學學生、教職員及畢業生

Zoom誠哥有份投資
開twitch live都仲得

永遠都係 別人的老師

兩樣嘢撞時間，你會選擇邊樣。

Zoom
排隊買口罩

手機開住zoom排口罩
選我正解

為我啲data而流淚

我都係zoom到好辛苦先出聲

thxxxx

正常唔係開住個zoom掛喺度扮上堂之後打機㗎咩。。。

無限上網嘅同學仔或成最大贏家

Btw SU 2月16號 有出Mass email。Email之餘同步抗啲意見上去啦一齊。

【就網上教學之意見收集｜Collection of Opinions on Online Teaching】

(Please scroll down for English version)

因校方認為疫情之現況難以恢復校園教學，繼而宣佈二月十七至二十九日暫停教學後，三月二至二十八日將沿用網上教學。大部份課程亦於上星期開始進行網上教學，本會希望就此收集同學之意見，並向教與學副校長何立仁教授反映，以改善日後網上教學之安排。同學可於以下網址填寫問卷：

（請以@connect.hku.hk帳號登入）

The University has announced to adopt online teaching from 2nd to 28th March due to the Novel Coronavirus outbreak. As different courses have also been conducted through online teaching, the Committee wish to collect students' opinion regarding online teaching. The collected opinions will be directly conveyed to Professor Ian Holliday, Vice-President and Pro-Vice-Chancellor (Teaching and Learning), to further improve the online teaching arrangement in March. Students can fill in the questionnaire through the website below:

(Please log in with @connect.hku.hk account)

當你要開cam嘅時候
就冇呢支歌仔唱

得我去問下佢哋先

Zoom has recording lol

老實講 啲point有啲weak

有冇辦法各大學生會搞個聯署又或者乜鬼野
個聲音會唔會大啲

咁係professor問題

D理據報導真係 似唔想上堂(live)多d

Cam可以熄
仲有zoom meeting沒有錄影

Dear _____

We are writing to complain about the use of Zoom for online learning and attendance-taking in Zoom. We believe there is an arrangement far better and more effectual than the current one, that is, to replace Zoom with online livestream lectures as well as lecture recordings.

Reason One:
When students are having live lessons, or “lectures” if you like, on Zoom, they often have to turn on their microphones and cameras, it made the whole experience quite an embarrassing one for both the students and the lecturer. It does not take a university vice-chancellor to understand why having one’s face up there on everyone’s laptop screens makes people uncomfortable. Consequently, the embarrassment made it difficult to enjoy, focus and by extension, understand the content. The awkward silence following questions asked by lecturers and tutors is also even more uncomfortably long than in conventional lectures.
More importantly, it invades one’s privacy and could tarnish one’s reputation. Students from financially incompetent families have to share a room with their siblings, actually let me rephrase, they might not even have a room. The cameras have exposed their family issues and financial situation to people they do not even talk to that much, not to mention the fact that if a student is connecting to a video call in a noisy living room, it hinders other student from learning in a conducive environment as well. It deeply troubles us that the university is so insensitive to an actual human being’s mental health and privacy.

Reason Two:
There are no lecture recordings not even audio ones after the lesson. Internet stability is subject to a lot of factors and is very contingent. Very often students miss out on different important information. We could ask the teaching staff to repeat but if everyone does that that would be very time-consuming. Moreover, in cases where the internet is too bad to even hear a complete sentence and it does not look like it is going to go back to normal any time soon, it might be impractical to ask the lecturer to repeat.

Nonetheless, it would really help to have recordings.

The university might reply by saying that it is the students’ responsibility to ensure internet stability. To that, we put forward two points. First, sometimes the internet issue is on the lecturers’ side. Second, it is also the university’s responsibility to provide quality and user-friendly teaching, even at unusual circumstances. We understand the university is unable to provide us with facilities but I assume lecture recordings, something popular among the academia, is not too much to ask from.

Reason Three:
The aim of online learning is to allow students to catch up on lectures and tutorials. Flexibility is of paramount importance. Taking the social atmosphere into consideration, students have no choice but to go outside for daily necessities such as surgical masks and toilet paper. Regrettably, to follow the timetable strictly would be impractical. Therefore, attendance-taking is honestly a rather suboptimal arrangement. Students have been understanding with the university in difficult times and we sincerely hope the university can return the favour.

Suggestion 1:
To turn all Zoom video conferences into livestream video learning with video recordings using platforms like Panopto. It allows students to revisit lectures and tutorials.

Suggestion 2:
To make sure all online classes do not require students to turn on their camera and microphones and to make lecture recordings mandatory for all teaching staff.

Suggestion 3:
To cancel attendance-taking.

We hope that the University of __________ will now have a better understanding of the cons of the current arrangement. We have provided a few suggestions. Should the university reject our requests, please present us with better solutions.

Best Regards,
_____ students, staff and alumni

Disclaimer: This open letter does not represent the stance of other ____ students, alumni, and staff who have not signed the letter.

譯果陣樓主未出更新版
同埋自己加左啲篇幅 樓主睇睇

Panopto唔好講笑
佢有繁忙時間會上唔到

唔take attendence 你班契弟咪全部走堂
咁不如叫佢預早錄咗個 lecture成個course轉online啦
仲有人哋晨早就簽左contract用zoom，唔通你叫佢轉就轉，唔使賠錢呀

樓主小心畀人搶打出頭鳥

我有幾科係得powerpoint錄音
逐個字讀 完全無教過野咁

結衣BB 咁好得唔得㗎
但我更新咗個濃縮版
我自己再執執佢啦
多謝你啊

Panopto我都係睇返個backup

我被人槍打出頭鳥有咩所謂
最多咪轉過去讀其他u
我個建議都有包埋叫佢哋錄片
應該ok掛

睇咗新嗰篇未先

要求唔點名...理由係落街買嘢...好似有啲弱

要熄咗microphone 同cam，即係唔見面唔出聲。
平時上堂都有咁嘅安排 ？ 教授同你交流你唔like?
唔係質大家，只係覺得講唔通...

hku

我比較想退學費

開cam都係望住個mon啫只要唔好共享個畫面出去同埋keep住開mic應該就冇事

其實重點主要係唔想take attendance
但係舉例要落街買野有啲搞笑 一定要果個時間買？一定要自己買？唔係好睇到必要性
要舉個好啲既例子或者講多啲
不過attendance依啲野不嬲自己取捨
真係Take唔到既情況例如病,紅白事理據上都可以請假 所以只有唔想上堂 唔會有好忙上唔到堂既情況

錄影唔到依個point對比上就好好多
講到啲客觀上既問題

其實zoom喺可以錄影
之前有個course喺take 完attendance再po片
同埋成堂都好interactive
所以要睇喺邊個professor 就算現實上堂都喺咁
同意d point 同例子好似唔喺幾好

咁take attendance 有冇一個好啲嘅理由
係咪真係冇得解

基本上係
你本時都要take attendance 點解online就可以唔使
你響屋企到底有咩咁特別搞到你會take唔到先

轉去OU讀, 完全自修

冇說服力既論點

我平時係自己錄低佢

有啲Prof/Dr 肯自己錄 超級好人

講真 Zoom其實有得錄影
除非你平時都會錄上堂 否則你原本都無得睇番架啦
本身個時間都用黎上堂 開個電腦錄有幾難

我都覺得實時上堂好on9 但你真係一啲說服力都無囉
想出街玩 想懶 想走堂 咪認囉 學人玩投訴

利申 自己平時上堂會錄音

真 牽強到不得了

我都係，啱啱開始想讀又搞啲咁嘅嘢

唔好借啲咦攞抗爭去合理化自己走堂嘅慾望
你無咁正義 理由亦無咁正當囉好冇

唉 純粹搵藉口走堂

係呀，呢排要搞online teaching遇著班柒閪唔肯用zoom
心諗點解唔defer

你同港豬有咩分別呀腥港人？
想改革但係自己無料就想人地做埋你果份
老撚奉幫你爭取埋呀？

關你撚事就收聲啦

本身要求唔take attandance都講唔通啦
冇武漢肺炎你本身個人都要上堂
唔通你講話要排口罩所以上唔到堂咩
仲有本身上堂prof都唔會recording啦
你走左堂miss左就冇啦
點解online teaching就要record比你地班走堂撚有得無限次睇番然後唔聽書
個prof肯record係佢好人 唔係一定要咁做
搞咁多野都係比心機讀書啦！

以為你話唔用zoom delay返個sem..
zoom原本就有錄影功能 錄唔碌取決於個prof 唔知你send比校長jm9
同埋上面有巴打講得啱 你啲理由真係好牽強
睇得出篇嘢純粹係你私心唔想上堂而打

唔想用咪唔好讀囉，咁簡單
老憑要就嫁咩

後門狗好惡

唔好意思
呢樣野同抗爭一d都唔似
抗爭者爭取民主自由係為左一件正確既事
但想用zoom上堂與否係喜好問題，無對錯之分
你可以話同原本既上堂方法唔同，違反商品說明所以要求退學費，但唔等於zoom教學一定差過video/面對面教學
事實係某d科我會覺得用zoom既學習成果更好，身邊大部分人整體上都滿意zoom教學既型式
有人鐘意，都會有人唔鐘意
唔嘈唔反抗唔係因為懶 怕事 怕麻煩

香港唔好呀，咪移民囉
政府老憑要做嘢架？

又有道理喎

d理由完全on9到不得了
呢位同學唔想讀咪quit囉 出去獻醜為乜呢

其實zoom可以record to cloud

有一個正常嘅屋企其實用zoom並無問題
不過
香港啊

zoom有recording
唔識用就唔好賴人

zoom有錄影架wo，利申shitty仔，堂堂prof都有錄完放返上去

想偷懶就拉埋民主自由嚟講 你都幾厚面皮

點睇樓主講咁多point其實都係想唔take attendance 學校點會理你

唔係好明點解依家要錄影
明明你地係leature hall到上堂果陣都無

zoom chrome 用唔到

唔用zoom都要用其他程式上如meet , Microsoft team，而家時勢咁，無法！zoom 可以錄影的！但即使你上現場班、都無得錄影睇反啦

上日文俾老師逼要見樣加出聲

理由三，其實教授可mute左其他同學把聲，到問問到時先比佢地講野

想走堂咪直接d囉, 多多理由

你啲支那賤種淨係用中文回覆人哋就知道你唔尊重啦

人哋至少一中一英，你淨係用中文回覆樓主，睇死你都係未見過大場面

利申我係支那賤種香港分支

呢個理由牽強咗少少

理由四：
現在社會環境惡劣，因同學們有機會外出購買生活用品，例如口罩，廁紙等，未必不能夠在特定準時上課，再者online learning嘅目的在於flexible，因此校方應取消Take attendance嘅做法。

壞左唔比上堂？

agree

認真答你：

開cam問題- 應容許同學自行決定是否開cam/mic
場地問題-學校應提供地方容許同學回校使用, resaved based

正常人部電腦點解會有cam
你俾錢我買？
壞咗唔得？

篇野要改好少少，唔係好肉酸⋯⋯

做到咩？

其實樓豬都成年人啦，視像上堂有咩問題，而家好多中小學都用zoom上堂啦

聽住zoom呀sir講嘢覆呢嗰post

Lag到仆晒街

你真係唔識架喎

Zoom可以錄影 而且學生可以唔show樣唔出聲 要問問題先解除mute咪得

仲有你話要出街買廁紙口罩糧食 咁唔係用上堂時間去買呀嘛 冇呢單嘢你平時都係要番學架啦 走堂都係會走堂架啦 唔係理由

Zoom錄完都可以擺上panopto 真係唔怪得你個副校唔鳩理你 出信之前摸熟啲zoom先啦 根本zoom就係用嚟online live teaching

agger 樓主on9

係咪理科人呀
除左讀med

professor都未屌學生屌
笑左

跟返你時間表上堂㗎喎，點解唔可以take attendance你一日用幾多時間買口罩紙巾？

因為我係postgraduate

之前啲Prof擺啲片上去 幾時睇都得爽好多

既然你都諗唔到，咁點解要為反而反，定你純粹係想唔使take attendance?

擺到明又係d 唔想上堂又上r attendance 既on9 小子

最好用完zoom用panopto擺片
因為開倍速上堂好療癒
唔洗就其他學生講慢啲

樓主咁用心，你仲下下串77，肯定有社交障礙

鯨中路過
咪一鳩樣要用on9 zoom

Disable左個cam咪得

姐係呢
平時上堂都係要attendance 架啦
咁我覺得用zoom上堂計無問題喎

但如果有得俾人睇返上堂錄影
咁我覺得計attendance 好無謂

另外就係要人開cam真係on99
無啦啦要執返正個人
有時屋企有人左騰右騰又出聲真係好尷尬
亦都騷擾都其他人

收皮啦
你唔想tick名喳掛

Zoom冇recording翻睇?我記得有架喎，定大學冇比錢

按撚鳩死白痴仔

如果校方睇到封信，就會問，咁你想點？

1.5倍屌你平時妹下妹下咁講聽撚到瞓著

唔係幾想俾人見到屋企兩隻貓係間屋跳黎跳去
同埋唔想俾咁多人見到我屋企係點嘅樣 好煩

唔知樓豬點入U
頭三個論點實際上係課室都會同樣面對嘅問題
已經可以Next
第四點真係牽強到
你唔用早起要食早餐而感到不適

係你個prof用zoom用得柒啫，喺屋企un un腳食住早餐上堂不知幾開心
利申prof比我地mute mic熄cam，仲錄埋片

你自己同你prof 講好過搵副校啦on9
用zoom撚有問題咩 你平時上lecture 都唔會拍片啦
你用得zoom嘅course 都係有需要討論/class activity
根本你就懶到仆街唔想上堂 又唔想俾人扣分

DL唔使, 完全自修

唔計attendance 真係唔明
唔計咁咪將個10%轉做assignment 囉
我就寧願計attendance 好過做多份嘢

點解個post 咁垃圾都咁多正評

寫得出呢封信都睇得出你走開堂

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

搶米搶廁紙？大學生應該知呢啲野唔駛搶架喎。仲冇，口罩都係上網排隊買，你timetable pack到5日好似一舊block咁密咩？
想走堂就走堂啦

樓主肯定有學習障礙

不嬲熄曬cam 同mic

大學生要求用返填鴨式教育

有得睇翻喎

正式書信有「嘅」字
又「現正要求」又「務必」
你當你自己邊個？

一開頭應該寫咗自己對於用Zoom感到不適
之後先再講點解不適
唔係一嚟就屌鳩人「我而家要求你聽我講」

最尾謙虛啲，「盼望校方能接納同學意見」
成件事睇落會大方得體好多

大學生用手提電腦係基本配備啦
正常手提電腦有cam好基本
你無，無問題
你手提電話有cam咪駁落電腦當webcam囉
當然，你可以係窮閪仲用緊3310嘅
希望你唔係用緊56k電話線上連登啦

zoom好似有得錄低

樓主都唔係一中一英覆我
佢得封信一中一英咋
我都睇死佢未見過大場面

幫你推啦
雖然我都用緊。但係唔計attendance

好撚羨慕
真心覺得番學好撚廢
自修好過

無撚有錯
寧願係屋企用notebook上堂熄cam
再開desktop打機好過

已經drop曬用zoom既course
add drop仲未完 樓主要快喇

Zoom 有得睇番嘅 不過用zoom嚟take attendances 先係最on9

堂堂大學生連唔想開cam嘅藉口都諗唔到

Tui

Zoom佢用免費版定點
成校咁多人都肯幫你俾埋錢都幾闊佬

有冇錄影根本唔關係咪用zoom事，個prof唔錄就唔錄架啦，平時上都無錄，雖然錄咗會好啲，但完全同zoom無關

第四點重過癮，都成年人有事就自己搞掂啦，平時要親身上堂咪一樣會有其他嘢如interview要去，咁都manage唔到學人send email要人幫你搞掂啲生活問題，畀着我收到封咁嘅email hea鳩你咪算畀面，掟入垃圾桶先算正常

香港人要靠佢地爭取民主對抗暴政架
你幫手諗藉口啦

pp

理由4
你班垃圾大學生有得讀都唔撚讀

屌有冇咁撚蠢
成封信得叫professor 錄低段片呢個point見得人
其他全部細路仔扭計咁

你唔想開cam咪遮鳩住佢囉，唔想開mic咪自己熄咗佢，唔識搞咪外置再mute
講晒私隱咁冠冕堂皇，一定要你開cam你咪執開啲嘢，求鳩其掛起張床單做背景又得，再唔係話個cam壞咗囉

話唔想計attendance 就仲on9
傻閪都知你想走堂，你直接走反而大大方方仲好睇
賴要買乜買物，你都唔會一星期五日9-6咁排隊買嘢啦，你真係當人弱智

小朋友永遠當成年人冇後生過咁

樓主ON9仔 大家唔好推

咁睇recording 但要take attendance 得唔得呀？

adobe connect 最好 可以做鍵盤戰士

pushhh

pish

教精你啦，有fake cam software可以駁虛擬cam，再用佢嚟播片

你唔想開cam就錄定自己喺機前鳩hea5分鐘左右嘅片，再將佢無限loop

錄片呢，咪用bandicam之類嚟錄囉，zoom內置唔俾你錄啫，你想錄冇人阻到你

乖啦，上到U啦，唔想上堂咪唔好上囉，唔好喺度攞啲小學雞理由扭扭擰擰呱呱嘈啦

zoom is rubbish

堂可以上
但真係唔好咁多堂上interaction
最多堂後凌晨返written paper

成班未返過工既on9大學生，知唔知幾多大公司用緊zoom?

so fking lag
錄片再放上嚟好過啦

1.唔知
2.多人用=好?

井底之蛙

大公司返工洗唔洗take attendance ？
要就第日畢業唔做大公司

推呀

返工唔使take attendance，做到攰可以去行下山

Given the current circumstances.. actually I don’t see any problems with using Zoom as a tool of online teaching. Instead, I think the problems that you mentioned are more about the insufficient training for the teaching staff and students to adapt to this new learning mode.

To be fair, we need to understand what this tool can do before we judge it is good or not. And I do appreciate that the TA in my department tried their best to prepare and conduct a few workshops to introduce Zoom to us.

For those issues you have mentioned, as I can see it seems those are not the problems with the tools, instead, it can be solved by communication. I suggest you to talk to your professors and explain why you may not be able to turn on the microphone and webcam.. I’m sure they will understand..

For me.. from a student’s perspective, I do hope that the lesson can keep the interaction to a certain extent, while I understand that some students may not be able to do so.. then they can just turn off their microphone and webcam .. just watch and treat it as a video lecture. (And Zoom does have the ‘record’ function. You can review the lesson anytime and anywhere you want.)

利申: I’m just a student like 樓主 and the others suffered under the current circumstances in the society.. of course it’s just my personal opinion. No offence to 樓主.

咁至少我班人個個都乖乖咁開

問題係成班人個個乖乖咁開 唔通我單機咁突出咩

估唔到私事都上熱門

覺唔覺得自己好幼稚？咁小事都解決唔到
要人地就你

可以cloud recording睇啲lecturer識唔識/肯唔肯姐
zoom 本身我覺得冇問題

有冇人可以講下tutorial討論嘅經驗？
個人預計one-way lecture冇乜問題，但多interaction tutorial就有啲難搞

睇完呢個post先發現原來依家既香港大學生係咁垃圾

唔用zoom可以用咩先

zoom算係好用啦

岩呀

仲要小組討論呀屌好心唔好搞咁多野

同返u上堂一定好大差別
但online learning嚟講zoom都真係幾好用
其實take attendance你開住zoom再打機都冇人知啦 手機都有zoom用 出街帶住個耳機已經上得堂
鏡頭mic嗰啲你啲lecturer逼你一定要開?你同佢講冇mic冇鏡頭唔通佢叫你出街買咩
我自己間u就tutorial會take attendance同要開mic discussion 冇mic就chatroom打字傾or答問題
鏡頭嘅話有啲frd嘅major要開 不過都係有就開冇就算
recording我就大部分都有 冇嘅話我會自己record
你問下個lecturer可唔可以開recording啦 zoom有呢個function 唔得嘅自己錄
利申依家用緊zoom邊打機邊上堂

zoom好煩

Can a student record the video lecture on their own? I am not sure if Zoom has this function

我上啲tutorial ard25個人
要分group討論佢會開啲breakout room出嚟 入面開mic定chatroom講嘢都係個room入面啲人見到 professor可以隨時入嚟 你都可以call佢入嚟
有時professor會喺大房抽人答問題 一係就開mic答 一係chatroom打字

中學雞想走堂既論點， 夠鐘記得開cam 和 咪啦

Zoom has the recording function but whether the lecturer ‘enable’ this function to students or not, that’s another question. So I checked with my professors and make sure they enable this function (if they are fine with that) so that students can see the ‘record’ button on their side to control it.

重點唔在於錄影或attendance？
而係開cap同講嘢
未必個個屋企都可以係個個時候舒服地上堂
有錄影可以事後補返上堂

N

你自己做唔岀就真係無撚得講

I think the professors would understand if you communicate with them and explain why you don’t turn on the mic and webcam(?) just make sure they enable the recording function for students to record the entire lecture.. then you can access anytime and anywhere you want I suppose.

Anyways, as I said... I still think the root problems are the insufficient training for teaching staff and students.. and lack of communication between the university management level and the teaching staff as well...

Imagine that if the lecturer doesn’t even know how to master Zoom... then students would feel confused during the class (especially those interactive functions like polling and breakout room) and have a negative impression towards online learning.

睇嚟大家都好鍾意用zoom meeting 同take attendance，原來我只係一個少數，既然係咁大家唔洗再推啦，推嚟都冇意思

唔洗啦 不過都多謝你

我自己唔介意用，只不過覺得學校老奉要所有人用，仲要事出突然，又唔提供training for both instructors and students 呢個做法予人好差觀感

成個po一出咗校園台之後被人騎劫到呢
你哋話我都係想走堂姐
但試問 究竟有邊個online learning仲想take attendance
Online learning的目的就係可以隨時隨地都可以睇返同學習
但你而家限死咗個學生要喺某段時間聽書，仲要唔錄片留底
咁仲衰過平時返campus上堂

我睇YouTube 國外教學片仲清楚過聽OU老師
俾錢純粹買學歷

我淨係知個prof好撚尷 問問題冇人答

唔洗啦 self-study week 兩個禮拜
有邊個用緊zoom 嘅人唔想剩係睇recording就得

香港大學生唔係咁垃圾
係我垃圾姐
如果呢半年冇咗佢哋
香港已經冇咗lu

唔覺得自己好幼稚
有唔妥嘅地方就講出聲有咩問題

唔係私事喎
好多u都用緊

你睇到問題所在，有更好提議，其實無問題架，但你要搵啱對象去solve 呢個問題囉。你想要video instead of live lecture，咁你又有無了解過其實Zoom係有record 呢個function，你只需要搵番你個professor問下佢可唔可以enable 呢個function 俾大家，另外解釋埋你既難處點解唔可以開cam開mic，同點解唔可以響suppose 你本應上緊堂既時間都唔available 上堂(如果你解釋得到)，咁如果professor okay 以上，其實件事已經完左。

相反，你email 副校長，其實你email 人地之前，你有無諗過其實你預期會有咩response? 想人地改全校policy 黎就你？如果只係你/某個course 既問題，何不直接搵當時人(professor)解決？

thx ching,
其實我諗諗下都係覺得可能係自己個profeesor問題
佢哋冇開到錄影囉

讀cu engine都咁串
讀完仲得了嘅

你有心聽書學野用咩都冇問題
你冇心既就算錄左片都唔會睇囉

利申：一路同fd吹水打機一路開Zoom, 好驚成日唔小心開左mic

都啱嘅

講到尾都係想唔take attendance 啫
算鳩數啦你

想唔take attendance有咩問題

咁點解學校要容許你唔take attendance?

學校怕行山銀行翻版

冇問題
係人都想偷懶
但係唔好講到唔take attendance 係天經地義嘅事
更加唔係將呢件事同場運動掛鉤

屌上zoom都唔知做緊乜鳩

但照計分⋯⋯
所以問題係unfair
Zoom呢個上堂模式要睇下點改善/有咩補足

問題在於逼人開cam同埋冇lecture recording有咩connection問題就會聽少咗嘢

其實你知唔知自己想要咩？人地學校係想 live teaching, 你就想要 online course。九唔搭八。

You should request the followings:
(1) Proper training should be delivered to all course instructors to familiarise them with Zoom features and thus better facilitate effective learning.
(2) Video conferencing should not be a mandatory requirement for class participation for it may affect connection and hinder learning experience.
(3) While attendance does matter to ensure that students complete their coursework, alternative methods of attendance taking should be explored (e.g. Moodle participation).
(4) Recordings of classes conducted Zoom should be available for a limited period of time (e.g. 3 days after a certain class is conducted) to allow playback.

其實zoom有好多function，可以record，可以check participation record，不過好多老師唔識用。

你心態幾好
但我覺得太衝動 同意另一位巴打咁講
你要講自己個difficulties
甚至主動比alternatives人地先係有建設性
我相信做老師既起碼有一半都肯做adjustment cater 自己學生
唔好expect人地會因為你既小問題而朝令夕改個policy
同埋唔好怕尷尬啦
唔洗ashame of自己屋企亂/細

話時話 其實03年到而家
E learning 近乎無進步過

我個間有錄低、唔洗開Cam開Mic，你有野想講先開，所以都Ok既，係要Real time on9左啲

你有幾勁講黎聽下？

03係點

bu啲zoom class會有record
但比較鐘意附聲ppt
唔洗因為技術問題搞成半個鐘

明唔明咩叫live learning?
如果變online course嘅話好多互動都無咗
例如presentation, discussion同role play等等
咁樣學少好多野
其實都係想貼近返正常上堂果種模式姐
咁公平起見計出席率有咩問題
你咁樣同平時走堂無分別

至於cam同mic果度一早同你tutor講
壞撚咗之類咪得囉

反而係我有個中同屋企無電腦無上網plan上唔到堂
咁就真係要report俾tutor聽做個別處理啦

屌 唔想take attendance你又想要時間彈性啲
咪報遙距算囉
做咩一開始reg科reg依個時間姐？
未停課果陣你reg得依個時段姐係你有時間上到啦
咁你有時間做咩又唔想簽attendance？
有分送都唔要

除非有三罷果啲
我睇唔透有咩原因可以唔負責任唔簽attendance

學校開個html網列功課
有d每日一篇 英文三分鐘之類既野玩下
小學既話小校園有game玩
睇片要上教育城download 教育電視
其它紙本既野 寄比你

其實而家係將d野放去
google classroom咁解
Zoom 咪當係新囉 其實即係視象會議
咪又係舊野